“首發”兩字為何解？

其實呢個唔係大陸用語咩？點解連登咁多人用無人屌

我google完都係得 頭髮咁解

首先發達

首先發射

首先發言

睇context

先發我就知，首發冇聽過

早上第一發

首發詞語解釋

簡體拼音：[shǒu fā]
拼音：[shǒu fā]
反義詞：
近義詞：
基本釋義：
詳細釋義：
頭發。
漢 王充 《論衡·書虛》：“ 伯奇 放流，首髮早白。”
百科解釋：
首發，shǒu fā，球類比賽中首先出場的隊員，第一個告發。例：褚人獲《隋唐演義》第二回“這須買得他一個親信，把他首發。”

第一批咪第一批

朝早打既第一個j

首發陣容

正選？

破青